/* 
  Localizable.strings
  Animal-Crossing-Wiki

  Created by Ari on 2022/07/12.
  
*/

// MARK: - Tab Bar Titles
"Dashboard" = "대시보드";
"Catalog" = "카탈로그";
"villagers" = "마을주민";
"Collection" = "수집품";
"animals" = "동물";

// MARK: - etc
"Cancel" = "취소";
"Setting" = "앱 기본 설정";

// MARK: - DashboardViewContrller - section title
"My Island" = "나의 섬 정보";
"Today's Tasks" = "오늘의 할일";
"My Villagers" = "마을 주민";
"Collection Progress" = "수집 현황";

// MARK: - UserInfoView
"Please set a name." = "이름을 설정해주세요.";
"Please set a Island Name." = "섬 이름을 설정해주세요.";
"Please set a Hemisphere." = "반구를 설정해주세요.";
"USER" = "주민 대표";
"FRUIT" = "과일";
"REPUTATION" = "섬 평판";

// MARK: - TodaysTasksView
"Edit" = "편집";
"Reset" = "초기화";

// MARK: - VillagersView
"Reset" = "초기화";
"vilagerEmpty" = "오늘은 어떤 주민과 대화를 나누셨나요?
대화했거나, 선물을 주었던 마을 주민들을 찾아
마을 주민 페이지에서 집모양 아이콘을 눌러서
주민을 추가해주세요.";
"tip" = "주민에 대한 상세 정보를 보려면 해당 주민을 꾹 눌러주세요.";

// MARK: - PreferencesViewController
"island" = "섬 정보";
"Preferences" = "기본 설정";
"App Settings" = "앱 설정";

// MARK: - PreferencesView
"Your island name" = "섬 이름을 입력해주세요";
"Your user name" = "사용자의 이름을 입력해주세요";
"Island name" = "섬 이름";
"User name" = "주민 대표 이름";
"hemisphere" = "반구";
"Starting fruit" = "과일";
"Island Reputation" = "섬 평판";

// MARK: - AppSettingView
"System haptic" = "시스템 햅틱";
"Data reset" = "수집 및 섬 데이터 초기화";
"Notice" = "알림";
"Are you sure you want to reset it?" = "정말 초기화하시겠습니까?\n(되돌릴 수 없습니다.)";

// MARK: - TaskEditViewController
"Today's Tasks" = "오늘의 할일";

// MARK: - DailyTask - tasks
"Hit rocks" = "바위 캐기";
"Find fossils" = "화석 찾기";
"Find furniture" = "가구나무 흔들기";
"Obtain DIY from vilager" = "주민집에 방문하여 DIY 레시피 받기";
"Find bottle message" = "바닷가에서 유리병 줍기";
"Find buried bell" = "빛나는 땅에 돈나무 심기";
"Cut down trees" = "나무 캐기";
"Buy music" = "너굴상점에서 음악 구입하기";
"Find peral" = "바닷 속 진주 찾기";

// MARK: - TasksEditViewModel
"Add a custom task" = "새로운 할일 추가하기";

// MARK: - CustomTaskView
"Name of the task" = "할일의 제목을 간단히 입력해주세요.";
"Task Name" = "할일 제목";
"Icon" = "아이콘";
"Max amount" = "횟수";

// MARK: - CustomTaskViewController - Mode
"New task" = "새로운 할일";
"Edit task" = "할일 편집";

// MARK: - Fruit
"apple" = "사과";
"pear" = "배";
"cherry" = "체리";
"peach" = "복숭아";

// MARK: - Hemisphere
"North" = "북반구";
"South" = "남반구";

// MARK: - AboutViewController
"About" = "앱 정보";
"Version" = "Version";
"The app" = "The app";
"Credit / Thanks" = "Credit / Thanks";

// MARK: - AboutItem
"Source code / report an issue" = "소스 코드 / 피드백 환영";
"Contact / Mail" = "개발자에게 메일로 피드백 보내기";
"Contact / follow us on Instagram" = "인스타그램으로 피드백 보내기";
"Rate the app on the App Store" = "앱 스토어에서 앱 평가해주기";
"Privacy Policy" = "개인 정보 정책";
"Donate" = "개발자에게 까까사주기";
"ACNH API" = "ACNH API";
"Animal Crossing / Spreadsheet" = "Animal Crossing / Spreadsheet";
"App version" = "앱 버전";
"Game patch data" = "게임 데이터 버전";

// MARK: - CollectionProgressViewController
"Collection Progress" = "수집 현황";

// MARK: - Category
"Fishes" = "물고기";
"Sea Creatures" = "해산물";
"Bugs" = "곤충";
"Fossils" = "화석";
"Art" = "미술품";
"Housewares" = "가구";
"Miscellaneous" = "잡화";
"Wall mounted" = "벽걸이";
"Wallpaper" = "벽지";
"Floors" = "바닥";
"Rugs" = "러그";
"Other" = "기타";
"Ceiling Decor" = "천장";
"Recipes" = "레시피";
"Songs" = "음악";
"Photos" = "사진";
"Tops" = "상의";
"Bottoms" = "하의";
"Dress-Up" = "원피스";
"Headwear" = "모자";
"Accessories" = "악세사리";
"Socks" = "양말";
"Shoes" = "신발";
"Bags" = "가방";
"Umbrellas" = "우산";
"Wet Suit" = "잠수복";
"Reactions" = "리액션";
"Fencing" = "울타리";
"Gyroids" = "토용";
"Villager" = "마을주민";
"Tools" = "도구";

// MARK: - ItemsViewController
"To catch now" = "아직 늦지 않았어요!";
"Currently Available" = "오늘 수집하러 가볼까요?";
"Search..." = "검색어를 입력해주세요. (초성 가능)";
"All" = "전체";
"Month" = "월별";
"Name" = "이름";
"Sell" = "판매가격";
"All Select" = "모두 선택";
"Collected" = "획득";
"Not collected" = "미획득";
"descending" = "descending";
"ascending" = "ascending";
"Item is empty." = "아이템이 비어있습니다.";
"There are no more items to collect." = "더 이상 수집할 아이템이 없습니다.";
"There are no results for your search." = "검색에 대한 결과가 없습니다.";
"Are you sure you want to check them all?" = "정말 모두 체크하시겠습니까?";
"Are you sure you want to uncheck them all?" = "정말 모두 체크 해제 하시겠습니까?";
"searching" = "검색하기";

// MARK: - CatalogViewController
"Catalog" = "카탈로그";

// MARK: - ItemDetailViewController
"Seasonality" = "출현 기간";
"Where how" = "수집 방법";
"Variants" = "다른 종류";
"Pattern" = "패턴";
"Reformable" = "리폼 가능";
"Not reformed" = "리폼 불가";
"Materials" = "재료";
"Music Player" = "음악 플레이어";
"keyword" = "키워드";

// MARK: - ItemDetailInfoView
"Underwater" = "바닷속 수중";
"Shadow size" = "그림자 크기";
"Movement speed" = "이동 속도";
"Whether fake" = "가짜 여부";
"Original" = "진품";
"Fake" = "가품";
"differences" = "구분 방법";
"season event" = "시즌 이벤트";
"sound type" = "소리 타입";

// MARK: - WhereHow
"Disguised on shoreline" = "해안선 근처";
"Disguised under trees" = "나무 아래 근처";
"Flying" = "날아다님";
"Flying near blue/purple/black flowers" = "파란색, 자주색, 검은색 꽃 근처";
"Flying near flowers" = "꽃 근처";
"Flying near light sources" = "밝은 곳 근처";
"Flying near trash (boots, tires, cans, used fountain fireworks) or rotten turnips" = "쓰레기 근처\n(부츠, 타이어, 캔, 불꽃 놀이)\n또는 썩은 순무";
"Flying near water" = "물 근처";
"From hitting rocks" = "바위를 때릴 때";
"On beach rocks" = "해변 바위";
"On flowers" = "꽃";
"On hardwood/cedar trees" = "활엽수 / 삼나무";
"On palm trees" = "야자수";
"On rivers/ponds" = "강 / 연못";
"On rocks/bushes" = "바위 / 수풀";
"On rotten turnips or candy" = "썩은 순무 또는 사탕";
"On the ground" = "땅";
"On tree stumps" = "나무 그루터기";
"On trees (any kind)" = "나무 (모든 종류)";
"On villagers" = "마을 사람들";
"On white flowers" = "하얀색 꽃";
"Pier" = "부두";
"Pond" = "연못";
"Pushing snowballs" = "눈덩이 밀기";
"River" = "강";
"River (clifftop)" = "강 (절벽 위쪽 민물)";
"River (mouth)" = "강 (바다와 강이 만나는 지점)";
"Sea" = "바다";
"Sea (rainy days)" = "바다 (비오는 날)";
"Shaking trees" = "나무를 흔들었을 때";
"Shaking trees (hardwood or cedar only)" = "나무를 흔들었을 때\n(활엽수 또는 삼나무)";
"Underground (dig where noise is loudest)" = "땅속 (소리가 가장 큰 곳)";

// MARK: - fossils, Art Source
"Assessing fossils" = "화석 감정";
"Jolly Redd's Treasure Trawler" = "여욱이";

// MARK: - Shadow
"Large" = "대형";
"Long" = "가늘고 김";
"Medium" = "중형";
"Small" = "소형";
"X-Large" = "대형보다 약간 더 큼";
"X-Large w/Fin" = "특대형 (지느러미가 있음)";
"X-Small" = "소형보다 약간 더 작음";
"XX-Large" = "특대형";

// MARK: - MovementSpeed
"Fast" = "빠름";
"Medium" = "중간";
"Slow" = "느림";
"Stationary" = "없음";
"Very fast" = "매우 빠름";
"Very slow" = "아주 느림";

// MARK: - time
"11 PM – 4 PM" = "오후 11시 – 오후 4시";
"11 PM – 8 AM" = "오후 11시 – 오후 8시";
"4 AM – 5 PM" = "오전 4시 – 오후 5시";
"4 AM – 9 PM" = "오전 4시 – 오후 9시";
"4 AM – 7 PM" = "오전 4시 – 오후 7시";
"4 AM – 8 AM" = "오전 4시 – 오전 8시";
"4 PM – 11 PM" = "오후 4시 – 오후 11시";
"4 PM – 7 PM" = "오후 4시 – 오후 7시";
"4 PM – 9 AM" = "오후 4시 – 오전 9시";
"5 PM – 4 AM" = "오후 5시 – 오전 4시";
"5 PM – 7 PM" = "오후 5시 – 오후 7시";
"5 PM – 8 AM" = "오후 5시 – 오전 8시";
"7 PM – 4 AM" = "오후 7시 – 오전 4시";
"7 PM – 8 AM" = "오후 7시 – 오전 8시";
"8 AM – 4 PM" = "오전 8시 – 오후 4시";
"8 AM – 5 PM" = "오전 8시 – 오후 5시";
"8 AM – 7 PM" = "오전 8시 – 오후 7시";
"9 AM – 4 PM" = "오전 9시 – 오후 4시";
"9 PM – 4 AM" = "오후 9시 – 오후 4시";
"All day" = "하루종일";

// MARK: - NPCViewController
"Search a npc" = "NPC를 검색해주세요. (초성도 가능)";
"There are no npc." = "NPC가 없습니다.";
"Tap the npc's heart button and it will appear here." = "NPC의 하트 모양 버튼을 누르면 여기에 표시됩니다.";

// MARK: - VillagersViewController
"All" = "전체";
"Personality" = "성격";
"Gender" = "성별";
"Type" = "타입";
"Species" = "종족";
"Liked" = "좋아하는 주민";
"Residents" = "내 섬 주민";
"Search a villager" = "주민을 검색해주세요. (초성도 가능)";
"There are no villagers." = "마을 주민이 없습니다.";
"Please check the network status." = "네트워크 상태를 확인해주세요.";
"Tap the villager's heart button and it will appear here." = "마을 주민의 하트 모양 버튼을 누르면 여기에 표시됩니다.";
"Tap the villager's home button and it will appear here." = "마을 주민의 집 모양 버튼을 누르면 여기에 표시됩니다." ;

// MARK: - Personality
"big sister" = "단순활발";
"cranky" = "무뚝뚝";
"jock" = "운동광";
"normal" = "친절함";
"peppy" = "아이돌";
"lazy" = "먹보";
"smug" = "느끼함";
"snooty" = "성숙함";

// MARK: - Gender
"female" = "여자";
"male" = "남자";

// MARK: - Specie
"hamster" = "햄스터";
"dog" = "개";
"cow" = "소";
"squirrel" = "다람쥐";
"koala" = "코알라";
"rhinoceros" = "코뿔소";
"rabbit" = "토끼";
"hippo" = "하마";
"eagle" = "독수리";
"bull" = "황소";
"pig" = "돼지";
"kangaroo" = "캥거루";
"gorilla" = "고릴라";
"ostrich" = "타조";
"deer" = "사슴";
"monkey" = "원숭이";
"horse" = "말";
"bear cub" = "아기곰";
"bear" = "곰";
"chicken" = "닭";
"cat" = "고양이";
"tiger" = "호랑이";
"octopus" = "문어";
"alligator" = "악어";
"anteater" = "개미핥기";
"penguin" = "펭귄";
"bird" = "새";
"goat" = "염소";
"frog" = "개구리";
"sheep" = "양";
"duck" = "오리";
"mouse" = "생쥐";
"wolf" = "늑대";
"elephant" = "코끼리";
"lion" = "사자";

// MARK: - VillagerDetailViewController
"Villager house" = "주민 집";

// MARK: - VillagerDetailView
"Hobby" = "취미";
"Birthday" = "생일";
"Type" = "타입";
"Like" = "선호";
"Specie" = "종족";
"Catch phrase" = "말투";

// MARK: - Hobby
"education" = "공부하기";
"fashion" = "쇼핑하기";
"fitness" = "운동하기";
"music" = "음악듣기";
"nature" = "자연을 만끽하기";
"play" = "놀기";

// MARK: - Style
"active" = "스포츠";
"cool" = "멋쟁이";
"cute" = "깜찍함";
"elegant" = "우아함";
"gorgeous" = "화려함";
"simple" = "심플함";

// MARK: - Color
"aqua" = "아쿠아";
"beige" = "베이지";
"black" = "블랙";
"blue" = "블루";
"brown" = "브라운";
"colorful" = "컬러풀";
"gray" = "그레이";
"green" = "그린";
"orange" = "오렌지";
"pink" = "핑크";
"purple" = "퍼플";
"red" = "레드";
"white" = "화이트";
"yellow" = "옐로우";
"natural wood" = "내추럴우드";
"dark wood" = "다크우드";

// MARK: - CollectionViewController
"There are no collectibles." = "수집함이 비어있습니다.";
"when you check some items, they'll be displayed here." = "아이템에 체크하면 여기에 표시됩니다.";

// MARK: - Source
"Birthday" = "생일";
"Brewster" = "마스터";
"C.J." = "저스틴";
"Crafting" = "제작";
"Cyrus" = "리포";
"Flick" = "레온";
"Franklin" = "프랭클린";
"Group Stretching" = "그룹 체조";
"Gullivarrr" = "해적 죠니";
"Gulliver" = "죠니";
"HHP Office" = "해피홈 사무실";
"Jingle" = "루돌";
"Luna" = "몽셰르";
"Nook's Cranny" = "너굴 상점";
"Nook Miles Redemption" = "너굴 마일 교환";
"Nook Shopping Daily Selection" = "너굴 쇼핑 (오늘의 상품)";
"Nook Shopping Promotion" = "너굴 쇼핑 (스페셜 상품)";
"Nook Shopping Seasonal" = "너굴 쇼핑 (시즌)";
"Pavé" = "베르리나";
"Recycle box" = "마을회관 내부 재활용품";
"Starting items" = "시작 아이템";
"Wardell" = "너티";
"All villagers" = "모든 주민";
"Cooking" = "요리";
"Dodo Airlines" = "도도항공";
"HHA" = "HHA";
"HHP Café" = "해피홈 카페";
"Katrina's Cleansing Service" = "마추릴라 살풀이";
"Mom" = "엄마";
"Nintendo" = "닌텐도";
"NookLink" = "너굴포털";
"Rover" = "낯선 고양이";
"Zipper" = "토빗";
"Donating all sea creatures" = "모든 해산물 기부";
"Donating all fish" = "모든 물고기 기부";
"Donating all bugs" = "모든 곤충 기부";
"Blathers" = "부엉";
"Donating all art" = "모든 미술품 기부";
"Donating all fossils" = "모든 화석 기부";
"Saharah's Co-op" = "사하라의 상점";
"Saharah" = "사하라";
"Chopping a tree" = "나무 자르기";
"Clam dig spot" = "해변에 물 뿜는 곳";
"Nook Shopping" = "너굴 쇼핑";
"Pascal" = "해탈한";
"Picking sugarcane" = "사탕 수수 재배";
"Glowing dig spot" = "빛나는 땅";
"On ground" = "지상";
"Fishing" = "낚시";
"Cedar Tree" = "삼나무";
"Planting a cedar sapling" = "삼나무 묘목 심기";
"Orange Tree" = "오렌지 나무";
"Don't return treasure quest item" = "보물 퀘스트 아이템을 돌려주지 말 것";
"5-star town status" = "섬평판 5성";
"Digging up a wheat plant" = "밀을 삽으로 파기";
"Shaking a hardwood or cedar tree" = "나무나 삼나무를 흔들어요.";
"Reese" = "리사";
"Burying bells in a glowing spot" = "빛나는 곳에 돈다발을 묻어요.";
"NotAvailable" = "사용할 수 없음";
"Hitting a rock" = "바위 때리기";
"Beach" = "해변";
"Picking potatoes" = "감자 따기";
"Dive spot" = "잠수";
"Delivering item for a villager" = "마을 사람을 위한 아이템 배달";
"Picking wheat" = "밀 재배";
"Label" = "상표";
"Hardwood Tree" = "나무 나무";
"Egg balloon" = "계란 풍선";
"Planting a sapling" = "묘목 심기";
"Picking flowers" = "꽃 재배";
"Mail" = "우편";
"Digging up a carrot plant" = "당근을 삽으로 파기";
"Planting a peach" = "복숭아 심기";
"Dig Spot" = "땅을 삽으로 파기";
"Redd's Raffle" = "여욱이의 뽑기상점";
"Wrapping a present" = "선물 포장";
"Digging up a fully grown bush" = "완전히 자란 덤불을 파고 들었을 때";
"Pear Tree" = "배나무";
"Digging up a pumpkin plant" = "호박을 삽으로 파기";
"Planting a bamboo shoot" = "대나무 심기";
"Picking tomatoes" = "토마토 재배";
"Digging up a sugarcane plant" = "사탕 수수를 삽으로 파기";
"Use a fountain firework" = "불꽃 놀이를 사용";
"Wishing on shooting stars" = "별똥별에게 소원빌기";
"Coconut Tree" = "코코넛 나무";
"Planting a coconut" = "코코넛 심기";
"Catching with a net" = "그물을 잡는 것";
"Digging up a potato plant" = "감자를 삽으로 파기";
"Planting an orange" = "오렌지 심기";
"Breeding" = "교배";
"Peach Tree" = "복숭아 나무";
"Seed bag" = "씨앗 가방";
"Kapp'n islands" = "갑돌이의 섬";
"Picking carrots" = "당근 재배";
"Expired turnips" = "일주일이 지난 순무";
"Planting a cherry" = "체리 심기";
"Planting an apple" = "사과 심기";
"Cherry Tree" = "체리 나무";
"Chopping a bamboo tree" = "대나무 자르기";
"Daisy Mae" = "무파니";
"Apple Tree" = "사과 나무";
"Digging up a tomato plant" = "토마토를 삽으로 파기";
"May Day Tour" = "노동절 (낯선 고양이)";
"Leif" = "늘봉";
"Don't return lost item" = "분실물을 돌려주지 말 것";
"Snowboy" = "눈사람";
"Planting a pear" = "배 심기";
"Picking pumpkins" = "호박 재배";
"Basic Cooking Recipes" = "간단! 쿠킹 레시피";
"Digging up clams" = "조개를 삽으로 파기";
"All villagers (while stung)" = "모든 주민";
"Niko" = "방글";
"K.K. concert" = "K.K. 콘서트";
"Lottie" = "솜이";
"High Friendship" = "높은 친밀도인 상태에서 선물 주거나 부탁을 들어주기";
"Check Toy Day stockings the day after Toy Day" = "크리스마스 이브 날 이후";
"HHP Apparel Shop" = "해피홈 파라다이스 옷가게";
"Able Sisters" = "에이블 시스터즈";
"Kicks' Co-op" = "패트릭 노점";
"Kicks" = "패트릭";
"New Reactions Notebook" = "리액션 아이디어 노트";
"DJ KK concert" = "DJ KK 콘서트";
"Viva Festivale Reaction Set" = "비바! 카니발 리액션";
"Hip Reaction Collection" = "최신 유행! 리액션 도감";
"Redd's Co-op Raffle" = "여욱 노점";
"Wilbur" = "로드리";
"Kapp'n" = "갑돌";

// MARK: - Source note
"Source Note" = "메모";
"Mailed to the player from Luna" = "몽셰르의 우편 발송";
"Available in Nook's Cranny (either upgrade tier) in the unique furniture slot" = "상점(업그레이드 전도 가능)\n내부 특이한 가구 자리 부분";
"Available in Nook's Cranny (upgraded only), in the unique furniture slot" = "상점(업그레이드 후)\n내부 특이한 가구 자리 부분";
"Scan the associated Sanrio amiibo card" = "산리오 아미보 카드를 스캔";
"Sit down for coffee on 20 different days" = "20일 동안 앉아서 커피 마시기";
"Link Nintendo Account to Pocket Camp, then redeem a 16-digit code on your Nintendo Switch" = "포켓 캠프";
"Sent in the mail after doing group stretches on 10 different days" = "10일 동안 국민 체조를 하면\n우편으로 발송";
"Available in Nook's Cranny (upgraded only), in the seasonal slot" = "상점 (업그레이드)\n시즌 가구 자리 부분";
"Reward from Pavé after receiving 9 furniture items and giving 3 rainbow feathers" = "무지개 깃털 3개를 주면\n베르리나에게 받는 보상";
"Trade 3 fish to receive a model in the mail the next day" = "3마리의 물고기를 주면\n다음날 우편으로 발송";
"Trade 3 insects to receive a model in the mail the next day" = "3개의 곤충을 주면\n다음날 우편으로 발송";
"Available in all tiers of shops, including Timmy & Tommy before the shop is opened" = "너굴 상점\n업그레이드 전에도 구매 가능";
"Available in the re-buyable slot in Nook's Cranny" = "너굴 쇼핑의\n재구매 탭에서 구매 가능";
"Available in Nook's Cranny (upgraded only), in the third unique furniture slot" = "너굴 쇼핑 재구매 가능";

"Received in April in the Northern Hemisphere and received in October in the Southern Hemisphere" = "북반구 4월, 남반구 10월";
"Reward for finishing all recipes" = "모든 레시피 완료 보상";
"Mailed to players once ordered from NookLink within the Nintendo Switch Online app" = "닌텐도 스위치 온라인 앱으로\n너굴 링크에서 주문했을 경우\n우편으로 발송";
"From Zipper after trading one of every egg (all 6 types)" = "모든 달걀을 거래한 후\n토빗에게 획득";
"Received in August in the Northern Hemisphere and received in July in the Southern Hemisphere" = "북반구 8월, 남반구 7월";
"Reward for gifting candy on Halloween" = "할로윈에\n사탕 선물에 대한 보상";
"Received in July in the Northern Hemisphere and received in February in the Southern Hemisphere" = "북반구 7월, 남반구 2월";
"Sit down for coffee on 10 different days" = "10일 동안 앉아서 커피 마시기";
"Received in mail from DAL after 50 flights" = "50회 비행 후\nDAL에게 우편으로 획득";
"Received in March in the Northern Hemisphere and received in September in the Southern Hemisphere" = "북반구 3월, 남반구 9월";
"Sit down for coffee on 40 different days" = "40일 동안 앉아서 커피 마시기";
"Mailed to players using the limited edition ACNH Nintendo Switch after the 1.1.0 update in a letter from Nintendo" = "모여봐요 동물의 숲 에디션 스위치를\n사용 중일 때, 1.1.0 업데이트 후\n닌텐도에게 우편으로 획득";
"Mailed to players after the 1.6.0 update in a letter from Nintendo" = "1.6.0 업데이트 후\n닌텐도에게서 우편으로 획득";
"Mailed to players after the 1.5.0 update in a letter from Nintendo" = "1.5.0 업데이트 후\n닌텐도에게서 우편으로 획득";
"Requires Katrina to see bad luck in your future" = "마추릴라에게 살풀이 받기";
"Sit down for coffee on 30 different days" = "30일 동안 앉아서 커피 마시기";
"Received in October in the Northern Hemisphere and received in April in the Southern Hemisphere" = "북반구 10월, 남반구 4월";
"Mailed to players after the 1.9.0 update in a letter from Nook Inc." = "1.9.0 업데이트 후\n너굴에게서 우편으로 획득";
"Received in September in the Northern Hemisphere and received in March in the Southern Hemisphere" = " 북반구 9월, 남반구 3월";
"Reward for solving May Day maze" = "노동절 미로를 마친 후 보상";
"Received in mail from DAL after 300 flights" = "300회 비행 후\nDAL에게 우편으로 획득";
"Requires a Nintendo Switch Online membership" = "닌텐도 스위치\n온라인 가입 이후";
"Mailed to players after the 1.1.0 update in a letter from Nintendo" = "1.1.0 업데이트 후\n닌텐도에게서 우편으로 획득";
"Sit down for coffee on 15 different days" = "15일 동안 앉아서 커피 마시기";
"Received in the mail" = "우편으로 획득";
"Trade candy or a lollipop with a villager" = "캔디나 롤리팝을 주민과 교환";
"Received in January in both Hemipsheres" = "1월에 양쪽 반구에서 획득";
"Received in February in the Northern Hemisphere and received in August in the Southern Hemisphere" = "북반구 2월, 남반구 8월";
"Reward for completing the Stamp Rally in the bug exhibit during International Museum Day" = "국제 박물관의 날의\n곤충 전시회 보상";
"Reward for completing the Stamp Rally in the art gallery during International Museum Day" = "국제 박물관의 날의\n미술품 전시회 보상";
"Mailed to players after the 1.2.0 update in a letter from Nintendo" = "1.2.0 업데이트 후\n닌텐도에게서 우편으로 획득";
"Reward for completing the Stamp Rally in the fossil gallery during International Museum Day" = "국제 박물관의 날의\n화석 전시회 보상";
"Reward for completing the Stamp Rally in the fish gallery during International Museum Day" = "국제 박물관의 날의\n물고기 전시회 보상";
"Reward for giving Franklin the requested ingredients" = "비밀 재료를 완료했을 때\n프랭클린에게 획득";
"Mailed to players after the 1.4.0 update in a letter from Nintendo" = "1.4.0 업데이트 후\n닌텐도에게서 우편으로 획득";
"Mailed to players after the 1.8.0 update in a letter from Nintendo" = "1.8.0 업데이트 후\n닌텐도에게서 우편으로 획득";
"Mailed to players after the 1.2.0 update in a letter from Bank of Nook" = "1.2.0 업데이트 후\n너굴에게서 우편으로 획득";
"Received in November in the Northern Hemisphere and received in May in the Southern Hemisphere" = "북반구 11월, 남반구 5월";
"Obtained from Franklin after completing 4 recipes with secret ingredient" = "비밀 재료를 완료하였을 때\n프랭클린에게 획득";
"sold in Nook's Cranny after Turkey Day until the end of November" = "추수감사절 이후\n11월 말까지\n너굴 쇼핑에서 판매";
"Black roses watered with gold watering can" = "검정장미에\n금 물뿌리개로 물주기";
"Large shadow" = "큰 그림자";
"Since 1.6.0" = "1.6.0 업데이트 후\n늘봉에게 구매";
"Leif sells pumpkin starts year-round." = "호박은 1년 내내 판매";
"Sold in Nook's Cranny during the month of October" = "10월에 너굴 상점에서 판매";
"gifted by talking to villagers during Halloween" = "할로윈 기간에\n마을 주민들과\n대화를 통해 선물 받음";
"Shaking decorated trees" = "흔들리는 나무 장식";
"Near a bamboo tree" = "대나무 근처";
"Reward for helping Cyrus & Reese during Wedding Season" = "웨딩 시즌 때,\n리포 & 리사를 도운 후 획득";
"Near cedar and hardwood trees" = "침엽수와 활엽수 근처";
"Only available on Sundays" = "일요일에만 수집 가능";
"buy value ranges from 90-110 per turnip but can only be bought in stacks of 10 or more" = "무의 가격은\n개당 90~110원이지만\n10개이상으로만\n구매할 수 있음";
"sell value ranges from 9-660 depending on the current market price" = "무값 시세에 따라\n9~660원 내에서 판매 가능";
"Only available while on a quest for Wisp" = "깨빈의 심부름 후";
"Only available while on a quest for Gullivarrr" = "해적 죠니의 심부름 후";
"Shaking" = "흔들리는 나무 장식";
"X-Small shadow when fishing" = "낚시 시 작은 그림자";
"Placed randomly on island for a villager's treasure hunt quest" = "마을 주민의\n보물찾기 퀘스트를 할 때\n섬에 무작위로 배치";
"Available from Redd's Raffle during Fireworks Shows" = "불꽃 축제 때\n여욱 노점에서";
"Available from Nook's Cranny rotating cabinet stock outside of August" = "너굴 상점에서\n8월에 구매 가능";
"Medium shadow" = "중간 그림자";
"Received in the mail the day after uploading your island to Luna's Dream Library" = "몽셰르에게 당신의 섬을\n업로드하면 우편으로 획득";
"Found under the Special tab of the Nook Miles Redemption service." = "너굴 마일 교환 서비스의\n스페셜 구간";
"Obtained from crafting villagers during October if player already knows the recipe or as a reward for gifting candy on Halloween" = "플레이어가\n이미 레시피를 알고 있는 경우\n10월 동안 제작하여 얻거나,\n할로윈에 사탕을 선물하면\n보상으로 획득";
"Only available while on a quest for Gulliver" = "죠니의 심부름 후";
"Small shadow" = "작은 그림자";
"Since 1.6.0, Leif sells pumpkin starts year-round." = "1.6.0 업데이트 후\n늘봉에게서 구매.";
"Hidden song" = "숨겨진 음악\n섬에 방문한 K.K.에게\n직접 신청해야 획득 가능";
"Received in mail from DAL after 5 flights" = "5회 비행 후 DAL에서 우편으로 획득";
"Received in June in the Northern Hemisphere and received in December in the Southern Hemisphere" = "북반구 6월, 남반구 12월";
"Available from Able Sisters shop only" = "에이블 시스터즈 샵에서만 구매 가능";
"Added to Able Sisters stock rotation the day after receiving this item from Label" = "고숙이한태 이 아이템을 받은 다음 날, 에이블 시스터즈 재고 회전에 추가됨";
"Available during DJ KK festival" = "DJ K.K. 축제 기간 동안 구매 가능";
"Received in December in the Northern Hemisphere and received in June in the Southern Hemisphere" = "북반구 12월, 남반구 6월";
"Only available as a work clothes for Paradise Planning" = "파라다이스 기획 작업복으로만 가능";
"Received in mail from DAL after 250 flights" = "250회 비행 후 DAL에서 우편으로 획득";
"Available from either Mabel's temporary shop or Able Sisters shop" = "에이블의 임시 상점 또는 에이블 시스터즈 상점에서 구매 가능";
"Received in mail from DAL after 100 flights" = "100회 비행 후 DAL에서 우편으로 획득";
"Sent in the mail after doing group stretches on 3 different days" = "3일 연속 단체 스트레칭 후 우편으로 발송";
"Give Jack candy or a lollipop" = "펌킹에게 사탕이나 막대사탕을 주기";
"Received in mail from DAL after 130 flights" = "130회 비행 후 DAL에서 우편으로 획득";
"Received in mail from DAL after 75 flights" = "75회 비행 후 DAL에서 우편으로 획득";
"Received in mail from DAL after 15 flights" = "15회 비행 후 DAL에서 우편으로 획득";
"Mailed to players after the 1.3.0 update in a letter from Nintendo" = "1.3.0 업데이트 후\n닌텐도에게서 우편으로 획득";
"Available at Able Sisters only during Fireworks Shows" = "축제 시즌 때\n에이블시스터즈에서 구입 가능";
"Received in mail from DAL after 30 flights" = "30회 비행 후 DAL에서 우편으로 획득";
"Received in mail from DAL after 200 flights" = "200회 비행 후 DAL에서 우편으로 획득";
"Received in May in the Northern Hemisphere and received in November in the Southern Hemisphere" = "북반구 5월, 남반구 11월";
"Received in mail from DAL after 160 flights" = "160회 비행 후 DAL에서 우편으로 획득";
"Available in Nook's Cranny (upgraded only)" = "너굴상점에서만 구입 가능 \n(업그레이드 한 너굴상점)";
"Requires a high level of friendship" = "높은 수준의 우정이 필요";
"Received after doing your 50th group stretch" = "50번째 그룹 스트레칭 후 획득";
"50 fences are given by Tom Nook after completing the three house plots during the main storyline" = "스토리 진행 중에 세 개의 집터를 완성한 후 너굴에게서 50개의 울타리를 획득";
"Sit down for coffee on 50 different days" = "50일 동안 앉아서 커피 마시기";
"Sent in the mail after doing group stretches on 20 different days" = "20일씩 그룹 스트레칭을 하고 편지로 발송";
"Mailed to players after the 1.7.0 update in a letter from Nintendo" = "1.7.0 업데이트 후 닌텐도에게서 받는 편지";
"Available from Nook's Cranny" = "너굴 상점에서 구매 가능";
"Available from Tom Nook during Countdown" = "카운트 다운 중 광장에 있는 너굴에게 구매 가능";
"Sent in the mail after doing group stretches on 30 different days" = "30일씩 그룹 스트레칭을 하면 편지로 발송";
"Available after unlocking the axe in the story" = "스토리에서 도끼를 잠금 해제";
"Available after unlocking the shovel in the story" = "스토리에서 삽을 잠금 해제";


// MARK: - Housewares - tag
"museum" = "박물관";
"my melody" = "마이멜로디";
"compass" = "나침반";
"facility decor" = "시설 장식";
"toilet" = "화장실";
"vehicle" = "차량";
"insect" = "곤충";
"musical instrument" = "악기";
"chair" = "의자";
"fish" = "생선";
"bathroom things" = "욕실 물건";
"hello kitty" = "헬로키티";
"mario" = "마리오";
"seaside" = "해변";
"heating" = "난방";
"school" = "학교";
"garden" = "정원";
"audio" = "오디오";
"arch" = "아치";
"work bench" = "작업 벤치";
"playground" = "운동장";
"supplies" = "보급품";
"desk" = "책상";
"kiki & lala" = "Kiki & Lala";
"chest" = "수납장";
"sports" = "스포츠";
"plants" = "식물";
"cinnamoroll" = "시나모롤";
"seasonal decor" = "시즌 데코";
"bathtub" = "욕조";
"shop" = "상점";
"home appliances" = "가전 ​​제품";
"fan" = "선풍기";
"sofa" = "소파";
"easter" = "부활절";
"dresser" = "장롱";
"space" = "우주";
"tv" = "TV";
"toy" = "장난감";
"folk craft decor" = "민속 공예 장식";
"table" = "테이블";
"bed" = "침대";
"shelf" = "선반";
"lamp" = "램프";
"pompompurin" = "폼푸린";
"ranch" = "농장";
"hospital" = "병원";
"fireplace" = "난로";
"kerokerokeroppi" = "케로케로케로피";
"screen" = "화면";
"kitchen" = "주방";
"japanese style" = "동양풍";
"animal" = "동물";
"haniwa" = "토용";

// MARK: - Housewares - Concept
"ancient" = "유물";
"city life" = "도시";
"european" = "유럽";
"expensive" = "Flex";
"harmonious" = "조화로운";
"horror" = "호러";
"resort" = "휴양지";
"amusement park" = "놀이공원";
"apparel shop" = "옷가게";
"arcade" = "아케이드";
"bathroom" = "화장실";
"café" = "카페";
"child's room" = "놀이방";
"concert" = "콘서트";
"construction site" = "건설현장";
"den" = "동굴";
"facility" = "건물";
"fancy" = "고급";
"fantasy" = "판타지";
"freezing cold" = "겨울";
"heritage" = "유산";
"lab" = "연구실";
"living room" = "거실";
"local" = "로컬";
"ocean" = "바다";
"outdoors" = "야외";
"park" = "공원";
"party" = "파티";
"public bath" = "노천탕";
"restaurant" = "레스토랑";
"retro" = "레트로";
"sci-fi" = "SF";
"stylish" = "스타일리쉬";
"supermarket" = "슈퍼마켓";
"workshop" = "작업장";
"bromide" = "지역 명물";
"dining" = "요리";
"dishdrink" = "음료";
"dishfood" = "접시 요리";
"game console" = "콘솔 게임";
"kitchen things" = "주방용품";
"office" = "사무실";
"special fish" = "스페셜 물고기";
"special insect" = "스페셜 곤충";
"study" = "공부";
"tableclock" = "탁상시계";
"air conditioning" = "공기조절";
"house door decor" = "문짝 장식";
"posters" = "포스터";
"ceilingetc" = "천장 장식";
"ceilinglamp" = "천장 조명";
"asia" = "아시아";
"brick" = "벽돌";
"camouflage" = "위장";
"chocolate" = "초콜릿";
"cloth walls" = "천 벽";
"country" = "컨트리";
"crown walls" = "왕관 벽";
"cute walls" = "귀여운 벽";
"diner walls" = "다이너 벽";
"dollhouse walls" = "인형의 집 벽";
"dot" = "도트";
"flower pop walls" = "플라워 팝 벽";
"flower walls" = "꽃무늬 벽";
"fruit walls" = "과일 벽";
"hall walls" = "홀 벽";
"heart walls" = "하트 벽";
"herringbone" = "헤링본";
"honeycomb" = "벌집";
"iron walls" = "아이언 벽";
"library walls" = "도서관 벽";
"manor walls" = "잔꽃무늬 벽";
"metro walls" = "매트로 벽";
"morocco" = "모로칸";
"nature walls" = "자연 벽";
"neta walls" = "네타 벽";
"painted wood" = "페인트 나무";
"panel mold walls" = "패널 몰드 벽";
"pegboard walls" = "펀칭보드 벽";
"puzzle walls" = "퍼즐 벽";
"rose walls" = "장미 벽";
"sanrio walls" = "산리오 벽";
"simple walls" = "심플한 벽";
"special cool nature walls" = "추운 계절 벽";
"special inorganic walls" = "특수 컨셉 벽";
"special walls" = "특별한 벽";
"special warm nature walls" = "따뜻한 계절 벽";
"stone walls" = "돌담 벽";
"stripe walls" = "줄무늬 벽";
"stucco walls" = "페인트 벽";
"tea room walls" = "찻집 벽";
"tile walls" = "타일 ​​벽";
"tin walls" = "강판 벽";
"toy walls" = "장난감 벽";
"two-tone tile walls" = "투톤 타일 벽";
"wallfacility" = "시설 벽";
"wallgoldsilverbronze" = "골드 실버 브론즈 벽";
"wood plank walls" = "나무 판자 벽";
"wood tile walls" = "나무 타일 벽";
"wood walls" = "나무 벽";
"art deco walls" = "아르데코풍 벽";
"animal floor" = "동물 바닥";
"arched brick" = "아치형 벽돌";
"argyle" = "아가일";
"cloth floors" = "천 바닥";
"colorful wood" = "컬러풀 나무";
"decadence" = "쇠미";
"deco wood" = "데코 우드";
"floorsimpleglodsilverbronze" = "바닥 심플 골드 실버 브론즈";
"grassland" = "목초지";
"iron" = "아이언";
"iron parquet" = "철판";
"japanese" = "일본어";
"kitchen floors" = "주방 바닥";
"luxury" = "럭셔리";
"machine floor" = "기계 바닥";
"nature - brown" = "자연 - 브라운";
"nature - fallen leaves" = "자연 - 떨어진 잎사귀들 ";
"nature - green" = "자연 - 녹색";
"nature - white" = "자연 - 흰색";
"panel" = "패널";
"parquet" = "마루";
"puzzle mat" = "퍼즐 매트";
"rubber" = "고무";
"sanrio floor" = "산리오 바닥";
"sidewalk" = "보도";
"simple carpet" = "심플한 카펫";
"simple parquet" = "심플한 마루";
"special inorganic floors" = "특수 컨셉 바닥";
"special nature floors" = "특수 자연 바닥";
"sports floor" = "스포츠 바닥";
"stone floors" = "돌 바닥";
"tatami" = "다다미";
"tatami panel" = "다다미 패널";
"tile checker" = "데코타일";
"tile floors" = "타일 ​​바닥";
"wood floors" = "나무 바닥";
"fruit rugs" = "과일 러그";
"heart rugs" = "심장 러그";
"icon rugs" = "아이콘 러그";
"kitchen rugs" = "주방 러그";
"message mats" = "메시지 매트";
"park rugs" = "공원 러그";
"pattern rugs" = "패턴 러그";
"rose rug" = "로즈 러그";
"sanrio rugs" = "산리오 러그";
"shaggy round rugs" = "라운드 매트";
"simple rugs" = "심플한 러그";
"slender pattern rugs" = "가느다란 패턴 러그";
"slender rugs" = "가느다란 러그";
"wood rugs" = "나무 러그";
"etc" = "기타";
"fieldvine" = "덩굴 (필드)";
"fieldweedlight" = "빛 (필드)";
"fossilunknown" = "미지의 화석";
"haniwapiece" = "토용 조각";
"unnecessary" = "사용불가";
"sculpture" = "조각품";
"picture" = "그림";

// MARK: - materials
"scallop" = "가리비";
"seaweed" = "미역";
"sweet shrimp" = "북쪽분홍새우";
"tiger prawn" = "보리새우";
"sandy-beach flooring" = "모래사장 바닥";
"ruins wall" = "유적 벽";
"screen wall" = "미닫이 문 벽";
"anchovy" = "멸치";
"barred knifejaw" = "돌돔";
"blue marlin" = "청새치";
"carp" = "잉어";
"dab" = "가자미";
"horse mackerel" = "전갱이";
"olive flounder" = "넙치";
"red snapper" = "도미";
"salmon" = "연어";
"sea bass" = "농어";
"squid" = "오징어";
"aquarius fragment" = "물병자리 조각";
"aries fragment" = "양자리 조각";
"cancer fragment" = "게자리 조각";
"capricorn fragment" = "염소자리 조각";
"gemini fragment" = "쌍둥이자리 조각";
"leo fragment" = "사자자리 조각";
"libra fragment" = "천칭자리 조각";
"pisces fragment" = "물고기자리 조각";
"sagittarius fragment" = "사수자리 조각";
"scorpius fragment" = "전갈자리 조각";
"taurus fragment" = "황소자리 조각";
"virgo fragment" = "처녀자리 조각";
"acorn" = "도토리";
"bamboo piece" = "대나무 토막";
"bamboo shoot" = "죽순";
"black cosmos" = "검정 코스모스";
"black lilies" = "검정 백합";
"black roses" = "검정 장미";
"black tulips" = "검정 튤립";
"blue feather" = "파란색 깃털";
"blue hyacinths" = "파란 히아신스";
"blue ornament" = "파란 오너먼트";
"blue pansies" = "파란 팬지";
"blue roses" = "파란 장미";
"blue windflowers" = "파란 아네모네";
"boot" = "장화";
"brown sugar" = "흑설탕";
"candy" = "사탕";
"carrot" = "당근";
"cherry-blossom petal" = "벚꽃잎";
"clay" = "점토";
"clump of weeds" = "잡초";
"coconut" = "야자열매";
"conch" = "소라고둥";
"coral" = "산호";
"cowrie" = "자패";
"earth egg" = "땅 달걀";
"elegant mushroom" = "멋진 버섯";
"empty can" = "빈 통조림 캔";
"flat mushroom" = "넓은 버섯";
"flour" = "밀가루";
"fossil" = "화석";
"giant clam" = "거거";
"glowing moss" = "빛이끼";
"gold nugget" = "금광석";
"gold ornament" = "금 오너먼트";
"gold roses" = "금장미";
"green feather" = "초록색 깃털";
"green mums" = "초록색 국화";
"green pumpkin" = "초록색 호박";
"hardwood" = "단단한 목재";
"iron nugget" = "철광석";
"large snowflake" = "커다란 눈의 결정";
"large star fragment" = "커다란 별의 조각";
"leaf egg" = "나뭇잎 달걀";
"manila clam" = "바지락";
"maple leaf" = "단풍잎";
"old tire" = "타이어";
"orange cosmos" = "오렌지색 코스모스";
"orange hyacinths" = "오렌지색 히아신스";
"orange lilies" = "오렌지색 백합";
"orange pansies" = "2색 팬지";
"orange pumpkin" = "주황색 호박";
"orange roses" = "오렌지색 장미";
"orange tulips" = "오렌지색 튤립";
"orange windflowers" = "오렌지색 아네모네";
"pearl" = "진주";
"pine cone" = "솔방울";
"pink cosmos" = "핑크색 코스모스";
"pink hyacinths" = "핑크색 히아신스";
"pink lilies" = "핑크색 백합";
"pink mums" = "핑크색 국화";
"pink roses" = "핑크색 장미";
"pink tulips" = "핑크색 튤립";
"pink windflowers" = "핑크색 아네모네";
"potato" = "감자";
"purple feather" = "보라색 깃털";
"purple hyacinths" = "보라색 히아신스";
"purple mums" = "보라색 국화";
"purple pansies" = "보라색 팬지";
"purple roses" = "보라색 장미";
"purple tulips" = "보라색 튤립";
"purple windflowers" = "보라색 아네모네";
"rare mushroom" = "희귀 버섯";
"red cosmos" = "빨간 코스모스";
"red feather" = "빨간색 깃털";
"red hyacinths" = "빨간 히아신스";
"red lilies" = "빨간 백합";
"red mums" = "빨간 국화";
"red ornament" = "빨간 오너먼트";
"red pansies" = "빨간 팬지";
"red roses" = "빨간 장미";
"red tulips" = "빨간 튤립";
"red windflowers" = "빨간 아네모네";
"red wrapping paper" = "빨간색 포장지";
"round mushroom" = "둥근 버섯";
"rusted part" = "녹슨 부품";
"sand dollar" = "연잎성게";
"sea snail" = "방석고둥";
"skinny mushroom" = "가는 버섯";
"sky egg" = "하늘을 나는 달걀";
"snowflake" = "눈의 결정";
"softwood" = "부드러운 목재";
"star fragment" = "별의 조각";
"stone" = "돌";
"stone egg" = "바위 달걀";
"sugar" = "설탕";
"sugarcane" = "사탕수수";
"summer shell" = "여름 조개껍데기";
"tomato" = "토마토";
"tree branch" = "나뭇가지";
"venus comb" = "뮤렉스조개";
"vine" = "덩굴";
"wasp nest" = "벌집";
"water egg" = "물고기 달걀";
"wheat" = "밀";
"white cosmos" = "하얀 코스모스";
"white hyacinths" = "하얀 히아신스";
"white lilies" = "하얀 백합";
"white mums" = "하얀 국화";
"white pansies" = "하얀 팬지";
"white pumpkin" = "하얀 호박";
"white roses" = "하얀 장미";
"white tulips" = "하얀 튤립";
"white windflowers" = "하얀 아네모네";
"whole-wheat flour" = "통밀 가루";
"wood" = "목재";
"wood egg" = "나무 달걀";
"yellow cosmos" = "노란 코스모스";
"yellow hyacinths" = "노란 히아신스";
"yellow lilies" = "노란 백합";
"yellow mums" = "노란 국화";
"yellow pansies" = "노란 팬지";
"yellow pumpkin" = "노란 호박";
"yellow roses" = "노란 장미";
"yellow tulips" = "노란 튤립";
"young spring bamboo" = "봄의 대나무";
"baby bear" = "작은 곰인형";
"book" = "책";
"bottle crate" = "병음료 박스";
"bunny garden decoration" = "토끼 가든 오브제";
"cardboard box" = "종이 박스";
"cherry-blossom bonsai" = "벚나무 분재";
"cutting board" = "도마";
"decorative plate" = "큰 그림 접시";
"dharma" = "달마";
"document stack" = "서류 더미";
"fish container" = "물고기 컨테이너";
"glowing-moss jar" = "빛이끼 재배 병";
"lucky cat" = "복고양이";
"magazine" = "잡지";
"metal pot" = "금속 항아리";
"mini dharma" = "미니 달마";
"painting set" = "그림 그리기 세트";
"piggy bank" = "돼지 저금통";
"pine bonsai tree" = "소나무 분재";
"shopping basket" = "쇼핑 바구니";
"skateboard" = "스케이트보드";
"tomato puree" = "토마토 퓨레";
"wooden-block toy" = "나무블록 장난감";
"wristwatch" = "손목시계";
"gears" = "톱니바퀴";
"bama bear" = "중간 곰인형";
"papa bear" = "큰 곰인형";
"campfire" = "모닥불";
"drinking fountain" = "음수대";
"fine vase" = "큰 항아리";
"forbidden altar" = "금단의 제단";
"gear apparatus" = "톱니바퀴 장치";
"gear tower" = "톱니바퀴 타워";
"ironwood dresser" = "아이언우드 수납장";
"log bench" = "통나무 벤치";
"log chair" = "통나무 소파";
"log stakes" = "통나무 말뚝";
"log stool" = "통나무 스툴";
"meter and pipes" = "계량기와 밸브";
"mini DIY workbench" = "작은 DIY 작업대";
"mining car" = "광차";
"oil barrel" = "드럼통";
"plate armor" = "플레이트 아머";
"rocket" = "로켓";
"samurai suit" = "갑옷 투구";
"scattered papers" = "널려 있는 종이";
"senmaizuke barrel" = "무절임 통";
"square bathtub" = "사각 욕조";
"upright piano" = "업라이트 피아노";
"zen cushion" = "방석";

// MARK: - Source Recipe
"Snooty villagers" = "주민 (성숙함)";
"Smug villagers" = "주민 (느끼함)";
"Cranky villagers" = "주민 (무뚝뚝)";
"Egg bottles" = "달걀 메세지 보틀";
"Cozy Turkey Day DIY" = "삶에 풍요를! 하베스트 DIY 레시피";
"Snowboy" = "눈사람";
"Egg balloons" = "하늘을 나는 달걀 풍선";
"Test Your DIY Skills" = "도전! DIY 레시피";
"Fishing" = "낚시";
"Normal villagers" = "주민 (친절함)";
"Jock villagers" = "주민 (운동광)";
"Celeste" = "부옥";
"Wildest Dreams DIY" = "무엇이든 뚝딱?! DIY 레시피";
"Be a Chef! DIY Recipes+" = "요리도 DIY! 레시피＋";
"DIY for Beginners" = "첫 DIY 레시피";
"Jingle" = "루톨";
"HHP island bottles" = "해피홈 파라다이스 섬 유리병";
"Lazy villagers" = "주민 (먹보)";
"Big Sister villagers" = "주민 (단순활발)";
"Balloons" = "하늘을 나는 풍선";
"Isabelle" = "여울";
"All villagers" = "주민 (모두)";
"Kapp'n island bottles" = "갑돌투어 섬 유리병";
"Peppy villagers" = "주민 (아이돌)";
"Tom Nook" = "너굴";
"Catching a horse mackerel" = "전갱이 잡기";
"Turkey Day Recipes" = "추수감사절 레시피";
"Catching a barred knifejaw" = "돌돔 잡기";
"Catching a salmon" = "연어 잡기";
"Catching an anchovy" = "멸치 잡기";
"Catching a olive flounder" = "넙치 잡기";
"Catching a sea bass" = "농어 잡기";
"Catching a dab" = "가자미 잡기";
"Catching a red snapper" = "도미 잡기";
"Catching a blue marlin" = "청새치 잡기";
"Catching a squid" = "오징어 잡기";
"Breaking 100 axes" = "도끼 100개 부러뜨리기";
"Collecting earth eggs" = "땅 달걀 수집";
"Collecting leaf eggs" = "나뭇잎 달걀 수집";
"Collecting sky eggs" = "하늘 달걀 수집";
"Collecting stone eggs" = "돌 달걀 수집";
"Collecting water eggs" = "물 달걀 수집";
"Collecting wood eggs" = "나무 달걀 수집";
"Completing bug Critterpedia" = "곤충 도감 채우기";
"Completing fish Critterpedia" = "물고기 도감 채우기";
"Custom Fencing in a Flash" = "뚝딱! 울타리 리폼 BOOK";
"Gold balloon" = "금 풍선";
"Harvey" = "파니엘";
"Helping Gulliver 30 times" = "죠니 퀘스트 30번 완료";
"Jack" = "펌킹";
"Learning all egg outfit DIYs" = "모든 달걀 DIY 배우기";
"Pretty Good Tools Recipes" = "언제나 쓸 수 있는 도구 레시피";

// MARK: - Source Notes Recipe
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native fruit is oranges" = "섬의 과일이 오렌지일 때\n주민집 발전 퀘스트 완료";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native flower is roses" = "섬의 꽃이 장미일 때\n주민집 발전 퀘스트 완료";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native flower is tulips" = "섬의 꽃이 튤립일 때\n주민집 발전 퀘스트 완료";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native flower is windflowers" = "섬의 꽃이 아네모네일 때\n주민집 발전 퀘스트 완료";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native fruit is cherries" = "섬의 과일이 체리일 때\n주민집 발전 퀘스트 완료";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native flower is pansies" = "섬의 꽃이 팬지일 때\n주민집 발전 퀘스트 완료";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native flower is cosmos" = "섬의 꽃이 코스모스일 때\n주민집 발전 퀘스트 완료";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native flower is lilies" = "섬의 꽃이 백합일 때\n주민집 발전 퀘스트 완료";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native flower is mums" = "섬의 꽃이 국화일 때\n주민집 발전 퀘스트 완료";
"Purchase Test Your DIY Skills from Nook's Cranny" = "도전! DIY 레시피를 너굴 상점에서 구매";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native flower is hyacinths" = "섬의 꽃이 히아신스일 때\n주민집 발전 퀘스트 완료";
"Purchase Wildest Dreams DIY from Nook's Cranny" = "DIY 레시피\n무엇이든 뚝딱?! DIY 레시피를\n너굴 상점에서 구매";
"Reward for making a perfect Snowboy" = "완벽한 눈사람을 만든 후 획득";
"Fish up 15 trash" = "낚시로 쓰레기 15개 낚기";
"Obtained during the main storyline" = "메인 스토리 진행 중 획득";
"Talk to Pavé during the Festivale event" = "축제 때 베르리나와 대화하기";
"Also obtained from digging up an existing pitfall" = "기존 함정을 파헤쳐 획득";
"Obtain Cozy Turkey Day DIY from Franklin or buy it from Nook's Cranny" = "너굴 상점에서\n삶에 풍요를! 하베스트 DIY\n레시피를 구매";
"Obtain Turkey Day Recipes from Franklin or buy it from Nook's Cranny" = "너굴 상점에서\n추수감사절 레시피를 구매";
"Fish up 3 empty cans" = "빈 통조림 캔 3개 낚기";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native fruit is peaches" = "섬 과일이 복숭아일 때\n스토리 잰행 중에 주민 집 발전 퀘스트 완료";
"Received in the mail after buying veggies from Leif on 3 different days." = "늘봉에게서 야채를\n3일 이상 구매하였을 때\n우편으로 획득";
"Purchase DIY for Beginners at Nook's Cranny" = "너굴 상점에서\n첫 DIY 레시피 구매";
"Reward from Zipper after crafting all Bunny Day recipes" = "모든 이스터 아이템을 만든 후\n토빗에게 획득";
"Sent in the mail after purchasing turnips" = "무 구매 후 편지로 획득";
"50% chance of being obtained during the main storyline during the villager house development quest" = "주민의 집 개발 심부름 중\n메인 스토리 진행 중\n50% 확률로 획득";
"Sit down for coffee on 5 different days" = "5일 동안 앉아서 커피 마시기";
"Obtained from crafting villagers during October or as a reward for gifting candy on Halloween" = "10월에 마을 주민\n할로윈 때 사탕을 선물로 주면\n보상으로 획득";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest" = "주민의 집 개발 심부름 중\n메인 스토리 진행 중 획득";
"Fish up 1 empty can" = "빈 통조림 캔 1개 낚기";
"Balloon appears after shooting 300 balloons" = "300개의 풍선을\n터뜨리면 나타나는 특별한 풍선";
"Fish up 1 boot" = "장화 1개 낚기";
"Fish up 1 old tire" = "타이어 1개 낚기";
"Fish up 3 old tires" = "타이어 3개 낚기";
"Obtained after the 5-star island evaluation" = "5성 섬 평가 후 획득";
"Obtained during the main storyline during the customization workshop" = "리폼 체험 워크숍 진행 중 획득";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native fruit is apples" = "특산물이 사과일 때\n주민 집 발전 퀘스트\n완료 시 획득";
"Obtained during the main storyline during the villager house development quest if the native fruit is pears" = "특산물이 배일 때\n주민 집 발전 퀘스트\n완료 시 획득";
"Obtained from Tom Nook after completing his DIY Workshop at the beginning of the game" = "DIY 워크숍을 다 마친 후\n너굴에게서 획득";
"Obtained from Tom Nook after completing one Nature Day Nook Miles+ task" = "지구의 날 마일리지 완료 후\n너굴에게서 획득";
"Obtained from Leif after buying anything from him on three different days" = "3일 동안 늘봉에게\n물건을 구매한 후\n늘봉에게서 획득";
"Obtained through Tom Nook's DIY Workshop at the beginning of the game" = "게임 진행 중\n너굴의 DIY 워크숍 진행 중";
"Obtained through Tom Nook's DIY Workshop at the beginning of the game and can also be purchased at Nook's Cranny" = "DIY 워크숍을 다 마친 후\n너굴에게서 획득,\n너굴 상점";
"Picking up gold nuggets knocked out of rocks" = "돌을 친 후 금광석 줍기";
"Purchase Pretty Good Tools Recipes via Nook Miles Redemption" = "너굴 상점에서\n언제나 쓸 수 있는 도구 레시피 구매";
"Received after completing 8th HHP house" = "8번째 해피홈 파라다이스 하우스를\n완료하였을 때";
"Received after donating DIY materials, after 19th HHP house" = "DIY 재료 기부 후\n19번째 해피홈 파라다이스 하우스 때";
"Received the day after completing 15th HHP house" = "15번째 해피홈 파라다이스 하우스를\n완료하였을 때";
"Reward for gifting lollipop on Halloween" = "할로윈 때\n롤리팝을 선물로 주었을 때";
"Reward from Jingle after delivering more than half the gifts on Toy Day" = "크리스마스 이브 때\n선물 배달 후 루돌에게서 획득";
"Reward from Zipper after collecting all 6 egg types" = "6개 달걀을 모두 모은 후\n토빗에게서 획득";
"Reward from Zipper after crafting wobbling Zipper toy" = "토빗 오뚝이를 만든 후\n토빗에게 획득";

// MARK: - ItemOtherInfoView
"Whether to buy" = "구매 여부";
"For sale" = "구입가능";
"Not for sale" = "비매품";
"Seasonal" = "시즌한정";
"Source recipe" = "레시피 획득방법";
"HHA theme" = "해피홈 테마";
"HHA points" = "해피홈 포인트";

// MARK: - hhaCategory
"ac" = "에어컨";
"appliance" = "가전제품";
"audio" = "오디오";
"clock" = "시계";
"doll" = "인형";
"dresser" = "서랍장";
"kitchen" = "키친";
"lighting" = "조명";
"pet" = "애완동물";
"plant" = "식물";
"smallgoods" = "작은 소품";
"trash" = "쓰레기";
"tv" = "TV";
"food" = "음식";

// MARK: - Gyroids SoundType
"crash" = "심벌";
"drum set" = "드럼 세트";
"hi-hat" = "하이햇";
"kick" = "킥 드럼";
"melody" = "멜로디";
"snare" = "작은 북";

// MARK: - Season Event
"Libra" = "천칭자리";
"Dano Festival" = "단오";
"Festivale" = "카니발";
"Turkey Day; Turkey Day (shopping days)" = "하베스트 (쇼핑 기간)";
"Setsubun (Able Sisters)" = "일본 세츠분 (에이블 자매점)";
"Big Game Celebration (2)" = "미국 빅 게임 (2)";
"maple leaves" = "단풍 시즌";
"Toy Day" = "크리스마스 이브";
"New Year's Day (Year of the Snake)" = "새해 (뱀띠)";
"Leo" = "사자자리";
"Shōgatsu (1)" = "새해 (일본)";
"Prom (1)" = "프롬 (1)";
"Gemini" = "쌍둥이자리";
"Winter Solstice (southern hemisphere); Winter Solstice (northern hemisphere)" = "동지 (남반구), 동지 (북반구)";
"Summer shopping" = "여름 쇼핑";
"Hinamatsuri" = "일본 히나마츠리";
"Toy Day (ready days phase 2); Toy Day; Toy Day (day after)" = "크리스마스 (준비 2단계); 크리스마스 이브; 크리스마스";
"Wedding Season (Able Sisters)" = "6월의 신부 (에이블 자매점)";
"summer shells" = "여름 조개껍데기";
"Summer Solstice (northern hemisphere) (2)" = "하지 (북반구) (2)";
"Nanakusa Gayu" = "일본 나나큐사가유";
"Wedding Season" = "6월의 신부";
"Moon-Viewing Day (3)" = "달맞이의 날 (3)";
"Sagittarius" = "사수자리";
"Shichi-Go-San" = "일본 시치고산";
"π Day" = "파이 데이";
"Scorpio" = "전갈자리";
"Singmogil" = "식목일";
"New Year's Day (Year of the Dog)" = "새해 (개띠)";
"Shōgatsu (3)" = "새해 (일본)";
"Dragon Boat Festival" = "단오";
"New Year's Day (Year of the Rooster)" = "새해 (닭띠)";
"Winter Solstice (northern hemisphere) (2)" = "동지 (북반구) (2)";
"New Year's Day (Korea)" = "설날 (한국)";
"Super Mario Bros." = "슈퍼 마리오 브라더스";
"Obon" = "일본 오봉";
"Tomato Festival" = "토마토 축제";
"Nature Day (Nook Shopping)" = "지구의 날 (너굴 쇼핑)";
"Grape Harvest Festival" = "포도 수확제";
"New Year's Day (Year of the Rat)" = "새해 (쥐띠)";
"Summer Solstice (northern hemisphere); Summer Solstice (southern hemisphere)" = "하지 (북반구); 하지 (남반구)";
"Groundhog Day" = "그라운드호그 데이";
"Happy Home Paradise" = "해피 홈 파라다이스";
"Cheese Rolling" = "치즈 굴리기";
"May Day" = "근로자의 날";
"Moon-Viewing Day" = "달맞이날";
"New Year's Day" = "새해";
"Shamrock Day" = "성 패트릭 데이";
"Setsubun" = "세츠분";
"International Children's Day" = "국제 어린이날";
"Tanabata" = "칠석";
"Mother's Day" = "어머니날";
"Winter Solstice (northern hemisphere); Winter Solstice (southern hemisphere)" = "동지 (북반구); 동지 (남반구)";
"Lunar New Year" = "춘절";
"New Year's Day (World)" = "새해 (세계)";
"Countdown" = "카운트다운";
"Big Game Celebration (1)" = "미국 빅 게임 (1)";
"Pisces" = "물고기자리";
"Halloween" = "할로윈";
"Festivale (ready days); Festivale" = "카니발 (준비 기간); 카니발";
"mushrooms" = "버섯";
"Father's Day" = "아버지날";
"Seollal" = "설날";
"young spring bamboo" = "봄의 대나무";
"New Year's Day (Year of the Ox)" = "새해 (소띠)";
"New Year's Day (Year of the Pig)" = "새해 (돼지띠)";
"ornaments" = "오너먼트";
"New Year's Day (Year of the Rabbit)" = "새해 (토끼띠)";
"Day of the Dead" = "망자의 날";
"Toy Day (ready days phase 2); Toy Day" = "크리스마스 (준비 2단계); 크리스마스 이브";
"Winter Solstice (northern hemisphere) (3)" = "동지 (북반구) (3)";
"Virgo" = "처녀자리";
"Halloween (ready days); Halloween" = "할로윈 (준비 기간); 할로윈";
"New Year's Day (Year of the Horse)" = "새해 (말띠)";
"Cowboy Festival" = "카우보이 축제";
"Bunny Day" = "이스터";
"New Year's Day (Year of the Dragon)" = "새해 (용띠)";
"Nature Day" = "지구의 날";
"Festive shopping" = "패션 체크";
"Nochevieja" = "스페인 노체 비에하";
"Moon-Viewing Day (2)" = "달맞이날 (2)";
"Marine Day" = "바다의 날";
"Bunny Day (ready days); Bunny Day" = "이스터 (준비 기간); 이스터";
"Winter shopping" = "겨울 쇼핑";
"International Museum Day" = "국제 박물관의 날";
"Capricorn" = "염소자리";
"New Year's Day (Year of the Sheep)" = "새해 (양띠)";
"Cancer" = "게자리";
"Aquarius" = "물병자리";
"Fishing Tourney" = "낚시 대회";
"New Year's Eve (Russia)" = "새해 전야 (러시아)";
"Shamrock Day (Able Sisters)" = "성 패트릭 데이 (에이블 자매점)";
"Birthday" = "생일";
"New Year's Day (Year of the Monkey)" = "새해 (원숭이띠)";
"Silvester" = "질베스터";
"Halloween (ready days)" = "할로윈 (준비 기간)";
"Chuseok" = "추석";
"Taurus" = "황소자리";
"Bug-Off" = "곤충 채집 대회";
"acorns and pine cones" = "도토리 & 솔방울";
"New Year's Day (Year of the Tiger)" = "새해 (호랑이띠)";
"Turkey Day" = "하베스트";
"Cowherd & Weaver Girl Day" = "견우와 직녀의 날";
"Children's Day" = "어린이날";
"Aries" = "양자리";
"snowflakes" = "눈송이 시즌";
"Shōgatsu (2)" = "새해 (일본)";
"cherry-blossom petals" = "벚꽃 시즌";
"Wedding Season (Nook Shopping 1)" = "6월의 신부 (너굴 쇼핑 1)";
"New Year's Eve" = "새해 전날";
"Fireworks Show" = "불꽃놀이";

// MARK: - AppearanceLocation Place

"Ocean" = "바다";
"Happy Home Paradise Island" = "해피 홈 파라다이스 섬";
"Upper Levels (2nd tier or higher)" = "높은 지대 (2층 이상)";
"Able Sisters Shop" = "에이블 시스터즈 상점";
"Island" = "섬";
"Happy Home Paradise" = "해피 홈 파라다이스";
"Harv's Island" = "파니엘의 섬";
"Secret Beach" = "비밀 해변";
"Island Plaza" = "섬 광장";
"Photopia (Photo Studio)" = "포토피아 (촬영 스튜디오)";
"Fishing Tourney" = "낚시 대회";
"Resident Services" = "마을 사무소";
"Random Beach Location" = "해변";
"The Roost (Café)" = "비둘기 다방 (카페)";
"Harv's Island Plaza" = "파니엘의 섬 광장";
"Emergency Escape Service" = "긴급 탈출 서비스";
"Event Plaza" = "광장";
"Museum" = "박물관";
"Random Visit" = "랜덤 방문";
"Random Outdoor Location" = "섬 (야외 장소)";
"Next day" = "다음 날";

// MARK: - AppearanceLocation conditions
"Appears during the Thanksgiving event (Turkey Day) as the main NPC." = "추수감사절 이벤트 동안 메인 NPC로 등장합니다.";
"Appears after the Able Sisters shop is constructed." = "에이블 시스터즈 상점이 완공된 후 등장합니다.";
"Available as the museum curator to accept donations of fish, bugs, sea creatures, and art. Provides information on donated items." = "박물관 관장으로 등장하며 물고기, 벌레, 해양 생물 및 예술품을 기부받을 수 있습니다. 기부된 항목에 대한 정보를 제공합니다.";
"Appears after the museum is constructed on clear nights." = "박물관이 완공된 후 맑은 밤에 등장합니다.";
"Holds the Fishing Tourney on the second Saturday of January, April, July, and October." = "1월, 4월, 7월, 10월의 둘째 주 토요일에 낚시 대회를 개최합니다.";
"Can be invited via amiibo card." = "아미보 카드로 초대할 수 있습니다.";
"Operates a photo studio on his private island." = "파니엘의 섬에서 사진 스튜디오를 운영합니다.";
"Can be invited using his amiibo." = "아미보로 초대할 수 있습니다.";
"Appears randomly on weekdays after the Resident Services building is constructed." = "마을 사무소 건물이 완공된 후 평일에 무작위로 등장합니다.";
"Appears after the island reaches a 3-star rating." = "섬 평점이 3성에 도달한 후 등장합니다.";
"Available as a client to design a home." = "집 설계 요청 고객으로 등장합니다.";
"Appears after the construction of Nook's Cranny." = "너굴 상점이 완공된 후 등장합니다.";
"Visits during the 'Wedding Season' event in June with his wife, Reese." = "6월의 신부 이벤트 동안 아내 리사와 함께 방문합니다.";
"Available after Harv's Island Plaza is unlocked and her shop is funded." = "파니엘의 섬 광장이 잠금 해제되고 그녀의 상점이 자금을 확보한 후 이용 가능합니다.";
"Visible after the 2.0 update." = "2.0.0 업데이트 이후 등장합니다.";
"Available after the 2.0.0 update at Harv's Island Plaza." = "2.0.0 업데이트 이후 파니엘의 섬 광장에서 이용 가능합니다.";
"Appears on October 31st during Halloween night after the Fall update." = "가을 업데이트 이후 10월 31일 할로윈 밤에 등장합니다.";
"Appears as a staff member after Resident Services is upgraded following the construction of Nook's Cranny and the completion of three new residents' homes." = "너굴 상점 완공 및 3명의 주민의 집 완성 후 마을 사무소가 업그레이드되면 직원으로 등장합니다.";
"Operates the café 'The Roost' in the Animal Crossing series." = "동물의 숲 시리즈에서 카페 '비둘기 다방'을 운영합니다.";
"Appears after donating 60 different items to the museum." = "박물관에 60가지 다른 항목을 기부한 후 등장합니다.";
"Rarely appears as an operator of the Emergency Escape Service, replacing his brother, Mr. Resetti." = "가끔 긴급 탈출 서비스 운영자로 등장하며 그의 형제 도루묵씨를 대신합니다.";
"Available after completing basic tasks in the 'Happy Home Paradise' DLC and hosting the first DJing Festival." = "해피 홈 파라다이스 DLC의 기본 작업을 완료하고 첫 DJ 축제를 개최한 후 이용 가능합니다.";
"Appears after the Resident Services building is constructed." = "마을 사무소 건물이 완공된 후 등장합니다.";
"Available after the 2.0.0 update with a newly built campsite area on the right side of the photo studio." = "2.0.0 업데이트 이후 사진 스튜디오 오른쪽에 새로 건설된 캠프장 구역에서 이용 가능합니다.";
"Appears after purchasing a wetsuit." = "잠수복을 구매한 후 등장합니다.";
"Appears after purchasing a wetsuit and finding a scallop while diving." = "잠수복을 구매하고 다이빙 중 가리비를 발견한 후 등장합니다.";
"Appears as the operator of the Emergency Escape Service when the player is stuck or lost." = "플레이어가 갇히거나 길을 잃었을 때 긴급 탈출 서비스 운영자로 등장합니다.";
"Available as a customer after the 2.0 update or by inviting via amiibo." = "2.0.0 업데이트 이후 아미보를 통해 초대할 수도 있습니다.";

// MARK: - AppearanceLocation Features
"Recyclable Rusted Parts can be found in the recycling box the day after helping." = "도움을 준 다음 날 재활용 상자에서 재활용 가능한 녹슨 부품을 찾을 수 있습니다.";
"Enables players to take photos with their villagers and amiibo-invited characters." = "플레이어가 주민들과 아미보로 초대한 캐릭터들과 사진을 찍을 수 있도록 합니다.";
"Sells socks, shoes, and bags." = "양말, 신발, 가방을 판매합니다.";
"Sells art pieces, some of which are genuine and others are fake." = "미술품을 판매하며 일부는 진품이고 일부는 가품입니다.";
"Hosts visitors from previous games and special event characters not included in the base game." = "이전 게임의 방문객과 기본 게임에 포함되지 않은 특별 이벤트 캐릭터를 초대합니다.";
"Requests the player to collect 5 spirit pieces scattered around the island." = "섬 곳곳에 흩어진 영혼 조각 5개를 수집해달라고 요청합니다.";
"Reacts positively to all reactions but especially enjoys 'Scare' and 'Ha!' reactions, even imitating or trembling at them." = "모든 반응에 긍정적으로 반응하며 특히 '놀래기'와 '하!' 반응을 즐기며 이를 따라 하거나 떨기도 합니다.";
"Reflects on life and the concept of a 'reset button.'" = "삶과 '리셋 버튼'이라는 개념에 대해 고민합니다.";
"Completing all courses grants a set of course recipes." = "모든 코스를 완료하면 코스 레시피 세트를 받을 수 있습니다.";
"Can only be encountered once per day." = "하루에 한 번만 만날 수 있습니다.";
"Displays credits and photos of decorated vacation homes during the festival." = "축제 동안 꾸민 휴가용 집의 크레딧과 사진을 표시합니다.";
"Requests specific ingredients for course recipes, often requiring harder-to-find items." = "코스 레시피를 위해 특정 재료를 요청하며, 종종 찾기 어려운 재료를 요구합니다.";
"Players can avoid using the service by restarting, which costs no Nook Miles but involves loading time." = "플레이어는 서비스를 사용하지 않고 다시 시작할 수 있으며, 너굴 마일리지가 들지 않지만 로딩 시간이 소요됩니다.";
"Performs a DJing Festival on the beach." = "해변에서 DJ 페스티벌을 개최합니다.";
"Creates bug models upon request." = "요청에 따라 곤충 모형을 제작합니다.";
"Provides the same service as Mr. Resetti, helping players return to key locations." = "오루묵씨와 동일한 서비스를 제공하며, 플레이어가 주요 위치로 돌아갈 수 있도록 도와줍니다.";
"Features spectacular lights during nighttime performances." = "밤 공연 동안 화려한 조명을 선보입니다.";
"Rewards 'Jack's Face' and 'Jack's Robe' for giving lollipops, which can be obtained by giving candy to villagers." = "사탕을 주민들에게 주고 획득한 롤리팝을 제공하면 '펌킹 얼굴'과 '펌킹 로브'를 보상으로 줍니다.";
"Allows players to place catalog items and arrange them freely for photo shoots." = "플레이어가 카탈로그 아이템을 배치하고 자유롭게 정리하여 사진을 찍을 수 있도록 합니다.";
"Requests the scallop when the player catches one." = "플레이어가 가리비를 잡으면 자기한태 달라고 요구합니다.";
"Does not buy sea creatures." = "해산물을 구매하지 않습니다.";
"Provides hairstyling directly, without using a machine." = "기계를 사용하지 않고 직접 손으로 헤어스타일링을 제공합니다.";
"Best: Requires 3 or more matching items and rewards 1 Label Brand item and 2 Able Sisters coupons." = "최고: 테마에 3개 이상의 일치하는 아이템이 필요하며, 케이트 브랜드 아이템 1개와 옷가게 쿠폰 2개를 보상으로 줍니다.";
"Sends 3 bamboo shoots the day after purchasing turnips." = "무를 구매한 다음 날 죽순 3개를 보냅니다.";
"Serves as the ending event for the DLC." = "DLC의 엔딩 이벤트로 등장합니다.";
"Provides star-themed DIY recipes." = "별자리 DIY 레시피를 제공합니다.";
"Prevents villagers from asking for candy if the player does not initiate interaction." = "플레이어가 먼저 상호작용하지 않으면 주민들이 사탕을 요청하지 않습니다.";
"Entry fee: 500 Bells" = "입장료: 500벨";
"Recyclable parts like Rusted Parts can be found in the recycling box, similar to regular Gulliver." = "녹슨 부품과 같은 재활용 부품은 죠니와 마찬가지로 재활용 상자에서 찾을 수 있습니다.";
"Gives an album of the first requested song as a gift." = "처음 요청한 노래의 앨범을 선물로 줍니다.";
"Average: Requires 1 or fewer matching items and rewards 1 Able Sisters coupon." = "평범: 1개 이하의 일치하는 아이템이 필요하며 옷가게 쿠폰 1장을 보상으로 제공합니다.";
"Sells mysterious wallpaper, mysterious flooring, and rugs." = "신비한 벽지, 신비한 바닥재, 러그를 판매합니다.";
"Upgraded course recipes can be unlocked by assisting residents." = "주민을 도와 업그레이드된 코스 레시피를 잠금 해제할 수 있습니다.";
"Requests 5 communicator parts found on the beach." = "해변에서 찾을 수 있는 통신기 부품 5개를 요청합니다.";
"Unavailable during late-night hours." = "심야 시간에는 이용할 수 없습니다.";
"Provides a 'Fashion Check' quest where players must dress according to a given theme." = "플레이어가 주어진 테마에 맞게 옷을 입어야 하는 '패션 체크' 퀘스트를 제공합니다.";
"Charges 100 Nook Miles for the service." = "서비스에 100 너굴 마일리지를 청구합니다.";
"Sends a country-themed gift via mail the next day after completing the request." = "요청 완료 후 다음 날 우편으로 특정 국가 테마 선물을 보냅니다.";
"If the song title is entered incorrectly, performs a random song but allows re-requesting for the correct album." = "노래 제목이 잘못 입력되면 무작위 노래를 연주하지만 다시 신청하면 음반을 받을 수 있습니다.";
"Gives Halloween furniture and recipes in exchange for candy." = "사탕과 교환하여 할로윈 가구와 레시피를 제공합니다.";
"Sends a pirate-themed gift via mail the next day after completing the request." = "요청 완료 후 다음 날 우편으로 해적 테마 선물을 보냅니다.";
"Acts as the assistant for Resident Services." = "주민 서비스의 보조 역할을 합니다.";
"Sells turnips every Sunday morning." = "매주 일요일 아침에 무를 판매합니다.";
"Shares stories about constellations when shown Star Fragments." = "별 조각을 보여주면 별자리 이야기를 들려줍니다.";
"After helping 30 times, provides the DIY recipe for the Golden Shovel." = "30번 도움을 주면 황금 삽 DIY 레시피를 얻을 수 있습니다..";
"Encourages strategic funding to prioritize desired visitors first." = "우선적으로 원하는 방문객을 유치하기 위해 전략적 자금 지원을 권장합니다.";
"Offers furniture in colors not available from Nook's Cranny." = "너굴 상점에서는 제공되지 않는 색상의 가구를 제공합니다.";
"After becoming friends, provides 10 unique patterns for furniture customization." = "친구가 된 후 가구 커스터마이징을 위한 패턴 10가지를 제공합니다.";
"Rug purchases grant exchange tickets, and collecting 5 tickets allows players to exchange for either a wallpaper or flooring." = "러그를 구매하면 교환권을 제공하며, 5장을 모으면 벽지나 바닥재로 교환할 수 있습니다.";
"Buys weeds at 2x the normal price (20 Bells each)." = "잡초를 일반 가격의 2배(개당 20벨)에 구매합니다.";
"Features bubbles during daytime performances." = "낮 공연 중에 거품을 연출합니다.";
"Good: Requires 2 matching items and rewards 1 Label Brand item and 1 Able Sisters coupon." = "좋음: 2개의 일치하는 아이템이 필요하며 케이트 브랜드 아이템 1개와 옷가게 쿠폰 1개를 보상으로 줍니다.";
"Allows players to choose a dance partner." = "플레이어가 댄스 파트너를 선택할 수 있도록 합니다.";
"Helps players take anniversary photos with Reese." = "리사와 기념일 사진을 찍도록 도와줍니다.";
"Players can talk to her daily to build a friendship." = "매일 대화하여 우정을 쌓을 수 있습니다.";
"Sells flower seeds and young saplings." = "꽃씨과 낮은 나무 묘목을 판매합니다.";
"Evaluates the outfit in 3 levels: Best, Good, and Average." = "의상을 세 가지 단계로 평가합니다: 최고, 좋음, 평범.";
"Performs live concerts and accepts song requests." = "라이브 콘서트 공연 및 노래 요청 수락.";
"Themes include: Sports, Horror, Vacation (Beach, Mountain, River), Relaxation (Home), Outdoor (Hiking, Camping, Fishing), Stage (Idol, Comedian), Daily, Business (Chef, Doctor), Party, Formal (Graduation, Suit), and Fairy Tale (Fantasy, Storybook)." = "테마에는 스포츠, 공포, 휴가(해변, 산, 강), 휴식(집), 야외 활동(하이킹, 캠핑, 낚시), 무대(아이돌, 코미디언), 일상, 직업(요리사, 의사), 파티, 격식(졸업식, 정장), 그리고 동화(판타지, 이야기책) 등이 포함됩니다.";
"Rewards the player with either a 'something expensive' item (random furniture) or 'something new' item (any furniture)." = "플레이어에게 무작위로 가구 하나를 보상으로 제공합니다.";
"If called without sufficient Nook Miles, the service is provided for free but the destination is random." = "충분한 너굴 마일리지가 없을 경우, 서비스는 무료로 제공되지만 목적지는 무작위로 정해집니다.";
"Visits with C.J. (his son) or Nat when invited." = "초대받으면 아들 C.J. 또는 멜레옹과 함께 방문합니다.";
"Shows a positive relationship with his son, C.J." = "아들 C.J.와 좋은 관계를 보여줍니다.";
"Buys bugs at 1.5x the normal price." = "곤충을 일반 가격의 1.5배로 구매합니다.";
"Special models (called 'Great Models') are made for the following bugs: Atlas Moth, Banded Dragonfly, Goliath Beetle, Queen Alexandra's Birdwing, Giraffe Stag, and Hercules Beetle." = "특수 모형('위대한 모형'이라고 불림)은 다음 곤충들을 대상으로 제작됩니다: 아틀라스나방, 줄무늬잠자리, 골리앗딱정벌레, 알렉산드라왕나비, 기린사슴벌레, 헤라클레스장수풍뎅이.";
"Provides furniture customization services." = "가구 커스터마이징 서비스를 제공합니다.";
"Can customize furniture variations, including those unavailable from crafting." = "제작으로는 얻을 수 없는 가구 변형까지 커스터마이징할 수 있습니다.";
"Solves the issue of obtaining furniture colors that were previously region-specific." = "이전에는 특정 지역에만 제공되던 가구 색상을 얻는 문제를 해결해줍니다.";
"Wallpaper and flooring can only be purchased once per visit." = "벽지와 바닥재는 방문당 한 번만 구매할 수 있습니다.";
"Provides island evaluation and other administrative support." = "섬 평가 및 기타 행정 지원을 제공합니다.";
"Announces special visitors on the island after the 2.0.0 update, reducing personal announcements." = "2.0.0 업데이트 이후에는 섬의 특별 방문객을 발표하며 사적인 발표가 줄어듭니다.";
"Appears randomly, making his appearances less common." = "드문 확률로 등장합니다.";
"Creates fish models." = "물고기 모형을 제작합니다.";
"Buys fish at 1.5x the normal price after completing a challenge." = "퀘스트를 완료한 후 물고기를 일반 가격의 1.5배로 매입합니다.";
"Teaches new hairstyles each time a new shop is funded in the plaza." = "광장에서 새로운 상점이 자금을 확보할 때마다 새로운 헤어스타일을 가르칩니다.";
"After learning all hairstyles, stops offering services and spends leisure time with Harv, playing instruments or enjoying the campfire." = "모든 헤어스타일을 배우고 나면 서비스를 제공하지 않고, 파니엘과 함께 악기를 연주하거나 모닥불을 즐기며 여가 시간을 보냅니다.";
"Adds posters of invited villagers to Nook Shopping after photographing them." = "초대한 주민을 촬영하면 너굴 쇼핑에 해당 주민의 포스터를 추가합니다.";
"Allows players to invite visiting villagers to set up camper vans in designated areas." = "플레이어가 방문 중인 주민을 초대하여 지정된 지역에 캠핑카를 세울 수 있도록 합니다.";
"Each area requires 100,000 Bells to fund before a camper van can be set up." = "각 구역에 캠핑카를 세우려면 100,000벨의 자금이 필요합니다.";
"Only one area can be funded per day, and only one camper van can be established daily." = "하루에 한 구역만 자금 지원이 가능하며, 하루에 한 대의 캠핑카만 설치할 수 있습니다.";
"Bags are exclusive to Kicks and cannot be purchased elsewhere." = "가방은 패트릭 전용 상품이며 다른 곳에서는 구매할 수 없습니다.";
"If candy is not given, transforms the player's appearance into a Halloween-themed look (skin, eyes, and face paint)." = "사탕을 주지 않으면 플레이어의 외모를 할로윈 테마로 변신시킵니다. (피부, 눈, 페이스 페인트).";
"Wearing Jack's outfit and talking to villagers makes them mistake the player for Jack and give candy." = "펌킹 의상을 입고 주민들과 대화하면 플레이어를 펌킹으로 착각하고 사탕을 줍니다.";
"Unlike previous games, villagers no longer dress up as Jack, and Jack roams the island without teleporting." = "이전 게임과 달리 주민들이 더 이상 펌킹으로 변장하지 않으며, 펌킹은 텔레포트 없이 섬을 돌아다닙니다.";
"Completing a course rewards a piece of Harvest furniture." = "코스를 완료하면 하베스트 가구 한 개를 보상으로 받습니다.";
"Adding special ingredients to all dishes unlocks the full Harvest furniture recipe set." = "모든 요리에 특별 재료를 추가하면 하베스트 가구 레시피 세트를 잠금 해제할 수 있습니다.";
"Requests 1 communicator part found underwater." = "물속에서 발견할 수 있는 통신기 부품 1개를 요청합니다.";
"In exchange, provides one of the following rewards: a Mermaid DIY recipe, a Mermaid-themed item, or a pearl." = "대가로 다음 중 하나를 보상으로 제공합니다: 조개 DIY 레시피, 조개 테마 아이템, 또는 진주.";
"Shares a gentler personality compared to previous games." = "이전 시리즈에 비해 더 온화한 성격을 보여줍니다.";
"Mentions reduced stress due to changes in work conditions." = "근무 환경 변화로 인해 스트레스가 줄었다고 언급합니다.";
"Rejects house sharing due to previous experiences living with his brother, Don Resetti." = "형인 돈 오루묵씨와 함께 살았던 경험 때문에 다른 사람과 동거하는 것에 대해 부정적입니다.";
"Residents provide easier-to-obtain ingredients in exchange for help." = "주민들은 도움의 대가로 얻기 쉬운 재료를 제공합니다.";

// MARK: - NPC Species
"Cat" = "고양이";
"Walrus" = "바다 코끼리";
"Pigeon" = "비둘기";
"Skunk" = "스컹크";
"Hedgehog" = "고슴도치";
"Axolotl" = "아홀로틀";
"Sea otter" = "해달";
"Peafowl" = "공작새";
"Chameleon" = "카멜레온";
"Puma" = "퓨마";
"Mole" = "두더지";
"Manatee" = "매너티";
"Sloth" = "나무늘보";
"Ghost" = "유령";
"Alpaca" = "알파카";
"Otter" = "수달";
"Camel" = "낙타";
"Tapir" = "맥";
"Dog" = "개";
"Dodo" = "도도새";
"Kappa" = "갓파";
"Tortoise" = "거북이";
"Beaver" = "비버";
"Japanese raccoon dog" = "일본 너구리";
"Jack-o'-lantern" = "잭오랜턴";
"Common gull" = "갈매기";
"Giraffe" = "기린";
"Reindeer" = "순록";
"Owl" = "올빼미";
"Japanese sea lion" = "바다 사자";
"Unknown" = "알 수 없음";
"Monkey" = "원숭이";
"Pelican" = "펠리컨";
"Wild boar" = "멧돼지";
"Fox" = "여우";
"Turkey" = "칠면조";
